Опис проекту "Банкомат"

Проект є симуляцією роботи банкомату. Він надає користувачам можливість взаємодіяти з банківським рахунком через консольний інтерфейс. Основні функціональні можливості включають автентифікацію користувача, перевірку балансу, зняття коштів, поповнення рахунку, а також переказ коштів на інші рахунки.


Використання принципів SOLID:

- Single Responsibility Principle (SRP): Кожен метод та клас виконує лише одну функцію. Наприклад, методи CheckFloat та CheckInt відповідають тільки за перевірку коректності введених даних.

- Open/Closed Principle (OCP): Програма легко розширюється новими функціями, які можна додати до головного меню без модифікації вже існуючого коду.

- Шаблон Стратегія (Strategy): Використання інтерфейсу IAuthenticationStrategy та різних стратегій автентифікації дозволяє легко змінювати та розширювати логіку автентифікації.

- Interface Segregation Principle (ISP): Інтерфейси визначають тільки необхідні методи для реалізації конкретних функцій. Наприклад, інтерфейс IAuthenticationStrategy визначає лише один метод Authenticate.

- Dependency Inversion Principle (DIP): Класи програми взаємодіють через абстракції, а не через конкретні реалізації. Наприклад, метод Authentication класу Bank використовує інтерфейс IAuthenticationStrategy.


Патерни проектування:

Шаблон Стратегія (Strategy):
- Шаблон Стратегія (Strategy) використовується для реалізації різних стратегій автентифікації користувачів у класі Bank.
- Інтерфейс IAuthenticationStrategy визначає метод Authenticate, який реалізовується в різних стратегіях.
- Клас DefaultAuthenticationStrategy є однією з можливих реалізацій цього інтерфейсу.

Одиночка (Singleton):
- Клас Bank реалізований за допомогою шаблону Одиночка.
- Він має приватний конструктор та статичний метод для отримання єдиного екземпляра класу.

Спостерігач (Observer):
- У класах AutomatedTellerMachine та Bank використовуються події для повідомлення про різні події, такі як успішні або невдалі транзакції, або автентифікація користувача.
- Метод DisplayMessage виводить повідомлення про результати транзакцій.


Функціонал програми:

1) Автентифікація користувача:
Користувач вводить номер картки та пін-код.
Система перевіряє правильність введених даних та автентифікує користувача.

2) Головне меню:
Після успішної автентифікації користувач отримує доступ до головного меню програми.
Меню містить різні опції для керування банківським рахунком.

3) Перегляд інформації про користувача:
Користувач може переглянути свої особисті дані, такі як ім'я, прізвище та номер картки.

4) Перевірка балансу:
Користувач може перевірити поточний баланс свого банківського рахунку.

5) Зняття коштів:
Користувач може вказати суму, яку він бажає зняти зі свого рахунку.
Система перевіряє наявність коштів та здійснює операцію зняття.

6) Поповнення рахунку:
Користувач може поповнити свій банківський рахунок, вказавши суму, яку він бажає внести.

7) Переказ коштів:
Користувач може перевести кошти на інший банківський рахунок.
Для цього необхідно вказати суму та номер картки отримувача.

8) Повторна автентифікація:
Після завершення будь-якої операції користувач може повернутися до головного меню або вийти з програми та повторно автентифікуватися.

9) Вивід повідомлень:
Система виводить повідомлення про результати кожної транзакції, такі як успіх, помилка або статус операції.

